★街頭做問卷派麥當勞贈券 疑取個人資料

有市民近日行經藍田及油塘麥當勞附近，指有看似麥當勞職員的人士截停他們進行問卷調查，填妥後會給予兩張麥當勞10港元贈券，但卻要求他們填寫電話號碼、地址，又影印其身份證，更離譜是要在一張白紙上簽名。麥當勞澄清，沒有派餐廳職員進行顧客問卷調查，更沒有送出任何贈券。警方昨日(22日)接獲報案，正跟進事件。

WhatsApp群組流傳，有市民收到朋友電話，稱其妻昨行經油塘麥當勞附近，被一些看似麥當勞職員的人士截停做問卷調查，做完之後給了一些麥當勞贈券給她，但這次做的問卷竟然要留下她的電話號碼，影印她的身份證及要她簽名才給贈券。由於事態不尋常，他朋友事後向麥當勞查詢，麥當勞職員説這些贈券是需要購買的，而且公司並沒有舉辦活動和做問卷調查。

另一宗發生於本周二(20日)晚上9時許，在港鐵藍田站麥當勞附近，被一些看似麥當勞職員、穿着黑衫黑褲的後生仔女截停做問卷調查，做完之後給了兩張價值10港元的麥當勞贈券給她。今次更要提供地址，同時亦需留下手提電話號碼及影印其身份證，並要在一張白紙上簽名。

麥當勞發言人表示，對事件非常關注，並澄清沒有派餐廳職員進行顧客問卷調查，亦沒有送出贈券。據了解，麥當勞已提醒分店經理留意是否有詐騙活動正在進行，如有發現，會立即報警。

據了解，警方昨午接獲市民報案，指他在藍田站麥當勞附近，有公司向他進行問卷調查，他自願提供個人資料後獲取麥當勞贈券，並已使用，事後擔心個人資料被盜用，遂報警求助，案件列作雜項處理。

荃灣都見過喎1男1女

大涌通福來邨巴士站

以為係promote叫人見工

係咪攞哂啲資料諗住盗用呀？

以前中學雞果陣做過,唔洗問拎電話 身份證同簽名架wo...,同埋好似唔止10蚊咁少

據了解，警方昨午接獲市民報案，指他在藍田站麥當勞附近，有公司向他進行問卷調查，他自願提供個人資料後獲取麥當勞贈券，並已使用，事後擔心個人資料被盜用，遂報警求助，案件列作雜項處理。

張麥當勞贈券又唔係假，仲要用完先報警，好樣衰

10蚊麥當勞連身份證都被人影埋，ON9都咁死蠢就咪鬼做人啦

跟住過左幾個月門口比人冧紅油

好彩條友冇問佢拎銀行戶口 唔係嘅話聽日比人申請左e banking

開卡又得 網上騙案又得 借錢又得 洗錢又得

因為窮，把口又唔生性。

lm

幫你申請信用卡

申請乜都得

坑口都有

選舉

2018年仲叫人做問卷調查九成係騙徒
而家全部有哂你數據消費記錄仲邊會用咁無效率既實體問卷

填表班友嘅價只值十蚊。

x2

payme 過數易...